Front: What does "GP" stand for?
Back: Gaussian Process
Front: What are Gaussian processes also known as?
Back: Gaussian random fields
Front: Who introduced GPs under the name "kriging"?
Back: George Matheron
Front: What year were GPs first introduced?
Back: 1960
Front: What field is "kriging" associated with?
Back: Geostatistics
Front: What type of regression is a common application of GPs?
Back: Non-linear regression
Front: Besides regression, what other areas have GPs been applied to? (Multiple answers)
Back: Pattern classification, dimensionality reduction, multi-task learning, Bayesian optimization
Front: How do Gaussian processes generalize the multivariate Gaussian distribution?
Back: To the infinite-dimensional setting.
